---
title: >-
    شمارهٔ ۴۵ - در شمار اعداد از یک تا کاترلیون
---
# شمارهٔ ۴۵ - در شمار اعداد از یک تا کاترلیون

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از یکی تا ده بگو آن، دو، تروا، کاتر، سنگ</p></div>
<div class="m2"><p>سیزدهست، ویت نف، دگر دیز است در سر و علن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عشر ثانی انز، دوز است و تریز آنگه کاترز</p></div>
<div class="m2"><p>گنزوسیزو دیزست و دیزویت و دیزنف دان وون</p></div></div>
<div class="c"><p>یازده دوازده سیزده چهارده</p></div>
<div class="c"><p>پانزده شانزده هفده هجده نوزده بیست</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پس ترانت است و کارانت آنگاه سنکانت آمده</p></div>
<div class="m2"><p>هم سواسانت و سواسان دیز شد با کاترون</p></div></div>
<div class="c"><p>سی چهل پنچاه</p></div>
<div class="c"><p>شصت هفتاد هشتاد</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کاترون دیز است و سان و میل و میلیون آنگهی</p></div>
<div class="m2"><p>هست بیلیون و ترلیون کاترلیون بی سخن</p></div></div>
<div class="c"><p>نود صد، هزار</p></div>